中國領事館涉竊密? FBI通知德州大學配合調查

(德國之聲中文網) 《南華早報》周三 (7月29日)報導，德克薩斯大學7月27日在一封電子郵件中告訴教職員工和研究人員，該校上周已接到FBI的調查通知。

根據《南華早報》看到的這封郵件，FBI探員將與大學研究人員聯系，了解中國政府如何試圖從美國大學非法取得研究成果，包括新冠病毒疫苗研究機密，特別關注中國駐休斯敦領事館扮演的角色。

「不斷變化的國家形勢 」

郵件中還寫道：「我們想讓您了解一個正在進行中、不斷變化的國家形勢，這可能會影響到我們研究界的一些成員。」